\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Integração e Testes}$\quad$(206296)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
A disciplina tem como objetivo a discussão de metodologias de integração de dados experimentais no desenvolvimento de produtos automotivo com a finalidade de avaliar e melhorar a vida util e o design de componentes e sistemas. São apresentados no curso normas, equipamentos de testes e simulação dinamica de sistemas automotivos. A aplicação da teoria de testes acelerados é uma proposta dificil mas, que pode resultar em tempo e economia de custos, bem como aumentando a vida util de um produto.Desenvolvimento e testes de qualidade são definidos em detalhes e são apresentados a partir de um ponto de vista prático.Incluido o teste de fundamentos , plantas e modelos, equipamentos e metodos mais comumente usado em testes acelerados.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1. Introdução 
\\
2. Ferramentas para elaboração e análise de projetos 
\\
3. Softwares em sistemas de engenharia 
\\
4. Mecanismos de falha em materiais e sistemas eletroeletrônicos 
\\
5. Testes em materiais e sistemas 
\\
6. Testes durante serviço 
\\
7. Leis, regulamentações e padronizações de testes 
\\
8. Gerenciando um programa de testes 
\\
9. Coleta e análise de dados experimentais 
\\
10. Projeto Final.
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
(eBrary) Porter, Alexandra B. , Accelerated Testing and Validation, Elsevier Science \& Technology, 2004.
\\
(eBrary) Selection and Use of Engineering Materials , Selection and Use of Engineering Materials, Butterworth-Heinemann, 1997.
\\
(eBrary) Melchers, Robert E. Hough, Richard , Modeling Complex Engineering Structures, American Society of Civil Engineers, 2007.
\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
Hibbeler, R. C., Resistência Dos Materias, Pearson Education - Br , 7ª Ed., 2010.
\\
TOMALE, JOAN. DICTIONARY OF MATERIALS AND TESTING - 2ª ED. SAE INTERNATIONAL
\\
 (eBrary) Ross, Richard J. , Microelectronics Failure Analysis Desk Reference (6th Edition), ASM International, 2011.
\\
(eBrary) ISTFA 2011 : Proceedings of the 36th International Symposium for Testing and Failure Analysis, November, 2011.
\\
(eBrary) Boresi, Arthur P. Chong, Kenneth P. Lee, James D. , Elasticity in Engineering Mechanics (3rd Edition), Wiley,  November 2011.
\\
(eBrary) Imam, M. Ashraf Srivatsan, T.S.,  Fatigue of Materials : Advances and Emergences in Understanding, Wiley, 2010.
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-203734 Mét Experimen p/ Engenharia 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}